\section{Hartree-Fock}
\subsection{Energie}
Wir betrachten zuerst die Energie, die wir minimieren möchten.
Diese kombinieren wir dann mit unserer Darstellung 
der Gesamt\-/Wellenfunktion \cref{slater}:
\begin{flalign}
  E_\textrm{HF}[\Psi] 
    &= \langle \Psi \vert \hat{H}_{\text{el}} \vert \Psi \rangle \nonumber\\ 
    &= \langle \Psi \vert \hat{H}_{\text{core}} + \hat{V}_{ee} \vert \Psi \rangle \nonumber\\
    &= \langle \Psi \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \Psi \rangle 
    + \langle \Psi \vert \hat{V}_{ee} \vert \Psi \rangle &\vert \textrm{ Slater-Condon-Regel} \nonumber\\
    &= \sum_i^{2n} \langle \varphi_i \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \varphi_i \rangle
      + \frac{1}{2} \sum_{i, j}^{2n} \left( 
      \left[ \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j\varphi_j \right] 
      - \left[ \varphi_i\varphi_j \vert \varphi_j\varphi_i \right]
      \right)
\end{flalign}

\cite[S. 235, S.253]{atkins_friedman_2011}

%================================================
%2-ELEKTRONEN-INTEGRALE
%================================================
\subsection{2\-/Elektronen\-/Integrale}
Bei den Termen 
$\left[ \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j\varphi_j \right]$ und
$\left[ \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_j\varphi_i \right]$
handelt es sich um 2\-/Elektronen\-/Integrale,
welche allgemein definiert sind als:

\begin{equation}
  \left[ \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_k \varphi_l \right] := 
  \int \varphi_i^*(1) \varphi_j(1) \frac{1}{r_{12}} \varphi_k^*(2) \varphi_l(2) \,d\tau_1 \,d\tau_2
\end{equation}

\cite[S. 19]{tc2_3}

\subsubsection*{Coulomb-Integral}
Das Coulomb\-/Integral $\left[ \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j\varphi_j \right]$
stellt die elektrostatische Abstoßung zwischen den Elektronen der Orbitale $\varphi_i$ und $\varphi_j$ dar:

\begin{equation}\label{coulomb}
\begin{aligned}
  \left[ \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j \varphi_j \right] &= 
  \int \varphi_i^*(1) \varphi_i(1) \frac{1}{r_{12}} \varphi_j^*(2) \varphi_j(2) \,d\tau_1 \,d\tau_2\\
  &= \int \varphi_i^*(1) \hat{J}_j \varphi_i(1) \,d\tau_1 \\ 
  &= \langle \varphi_i \vert \hat{J}_j \vert \varphi_i \rangle
\end{aligned}
\end{equation}

Der zugehörige Coulomb\-/Operator $\hat{J}_j$ ist definiert als:
\begin{equation}
  \hat{J}_j \varphi_i(1):= 
  \int \varphi_j^*(2) \frac{1}{r_{12}} \varphi_j(2) \varphi_i(1) \,d\tau_2 
\end{equation}

Das Coulomb\-/Integral alleine überschätzt die elektrostatische Abstoßung zweier Orbitale,
weil im Integral\-/Bild Elektronen sich beliebig nahekommen können.
Dies ignoriert jedoch das Pauli-Ausschluss-Prinzip, 
welches zwei Elektronen mit identischen quantenmechanischen Zuständen ausschließt.
Dieses verstärkte Meiden der Elektronen wird auch Pauli-Repulsion genannt.

\cite[S. 206]{lewars_2016} \cite[S. 23]{tc2_3}

\subsubsection*{Austausch-Integral}
Aus der Slater\-/Determinante, welche das Pauli-Ausschluss-Prinzip erzwingt,
geht das Austausch\-/Integral $\left[ \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_j\varphi_i \right]$ hervor.
Dieses Integral ist ein Korrektur\-/Term für die im Coulomb\-/Integral vernachlässigte Pauli\-/Repulsion.
Es ist gegeben durch:


\begin{equation}\label{exchange}
  \begin{aligned}
  \left[ \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_j \varphi_i \right] &= 
  \int \varphi_i^*(1) \varphi_j(1) \frac{1}{r_{12}} \varphi_j^*(2) \varphi_i(2) \,d\tau_1 \,d\tau_2\\
  &= \int \varphi_i^*(1) \hat{K}_j \varphi_i(1) \,d\tau_1 \\ 
  &= \langle \varphi_i \vert \hat{K}_j \vert \varphi_i \rangle
\end{aligned}
\end{equation}

Der zugehörige Austausch\-/Operator $\hat{K}_j$ ist definiert als:
\begin{equation}
  \hat{K}_j \varphi_i(1) :=
  \int \varphi_j^*(2) \frac{1}{r_{12}} \varphi_j(1) \varphi_i(2) \,d\tau_2
\end{equation}

\cite[S. 206]{lewars_2016} \cite[S. 23]{tc2_3}

%================================================
%HERLEITUNG-HF
%================================================
\subsection{Herleitung der Hartree-Fock-Gleichungen}
Wir suchen nun nach einer Extremstelle für das Energie-Funktional $E_\textrm{HF}[\Psi]$ unter der Bedingung, 
dass die Spinorbitale orthonormal bleiben. 
Dafür werden im Folgenden Lagrange\-/Multiplikatoren in einem Variations\-/Verfahren verwendet.
Wir variieren beliebig im Bezug auf die Spinorbitale: 
\begin{equation}
\Psi \rightarrow \Psi + \delta \Psi
\text{, sodass alle } \varphi_i \rightarrow \varphi_i + \delta \varphi_i
\end{equation}

\subsubsection*{Energie}
Die Energie für die variierte Wellenfunktion ist dann:
\begin{equation}
\begin{aligned}
  E_\textrm{HF}[\Psi + \delta \Psi]
  &= \langle \Psi + \delta \Psi \vert \hat{H}_{\text{el}} \vert \Psi + \delta \Psi \rangle\\
  &= \langle \Psi \vert \hat{H}_{\text{el}} \vert \Psi \rangle +
  \underbrace{\langle \delta \Psi \vert \hat{H}_{\text{el}} \vert \Psi \rangle +
  \langle \Psi \vert \hat{H}_{\text{el}} \vert \delta \Psi \rangle}_\textrm{Erste Variation $\delta E_\textrm{HF}$} +
  \langle \delta \Psi \vert \hat{H}_{\text{el}} \vert \delta \Psi \rangle
\end{aligned}
\end{equation}
Mit
\begin{equation}
  \begin{split}
  \delta E_\textrm{HF} &= 
  \sum_i^{2n} \langle \delta \varphi_i \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \varphi_i \rangle
  + \frac{1}{2} \sum_{i, j}^{2n} \left( 
    \left[ \delta \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j \varphi_j \right]
  + \left[ \varphi_i \delta \varphi_i \vert \varphi_j \varphi_j \right]
  - \left[ \delta \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_j \varphi_i \right]
  - \left[ \varphi_i \delta \varphi_j \vert \varphi_j \varphi_i \right]
  \right)\\
  &+ \sum_i^{2n} \langle \varphi_i \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \delta \varphi_i \rangle
  + \frac{1}{2} \sum_{i, j}^{2n} \left( 
    \left[ \varphi_i \varphi_i \vert \delta \varphi_j \varphi_j \right] 
  + \left[ \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j \delta \varphi_j \right]
  - \left[ \varphi_i \varphi_j \vert \delta \varphi_j \varphi_i \right]
  - \left[ \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_j \delta \varphi_i \right]
  \right)
  \end{split}
\end{equation}
Dies vereinfacht zu
\begin{equation}\label{E_HF}
  \begin{split}
  \delta E_\textrm{HF} &=
  \sum_i^{2n} \langle \delta \varphi_i \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \varphi_i \rangle
  + \sum_{i, j}^{2n} \left( 
    \left[ \delta \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j \varphi_j \right]
  - \left[ \delta \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_j \varphi_i \right]
  \right)\\
  &+ \underbrace{\left( \sum_i^{2n} \langle \delta \varphi_i \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \varphi_i \rangle
  + \sum_{i, j}^{2n} \left( 
    \left[ \delta \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j \varphi_j \right]
  - \left[ \delta \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_j \varphi_i \right]
  \right)\right)^*}_\textrm{Komplexe Konjugation $\Theta_E$}\\
  &= 
  \sum_i^{2n} \langle \delta \varphi_i \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \varphi_i \rangle
  + \sum_{i, j}^{2n} \left( 
    \left[ \delta \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j \varphi_j \right]
  - \left[ \delta \varphi_i \varphi_j \vert \varphi_j \varphi_i \right]
  \right) + \Theta_E
  \end{split}
\end{equation}
Für eine Extremstelle muss diese erste Variation verschwinden, wir fordern:
\begin{equation}
  \delta E_\textrm{HF} \overset{!}{=} 0
\end{equation}

\subsubsection*{Orthonormalität}
Wir fordern ebenfalls, dass die Spinorbitale orthonormal bleiben:
\begin{equation}
  \langle \varphi_i \vert \varphi_j \rangle \overset{!}{=} \delta_{ij}\quad \forall i,j
\end{equation}

\subsubsection*{Lagrange Multiplikatoren}
Kombiniert man beide Forderungen mit Lagrange Multiplikatoren erhält man das Funktional:
\begin{equation}
  \mathcal{L}[\Phi] = E_\textrm{HF}[\Phi]
  - \sum_{i,j}^{2n} \lambda_{ij}(\langle \varphi_i \vert \varphi_j \rangle - \delta_{ij})
\end{equation}
Es gilt dabei $\lambda_{ij} = \lambda_{ji}^*$,
also die $\lambda_{ij}$ bilden eine hermitesche Matrix. \cite[3.40]{szabo_ostlund_1996}

Eine Extremstelle in $\mathcal{L}$ bedeutet auch eine Extremstelle in $E_\textrm{HF}$
unter der Orthonormalitäts\-/Bedingung. Also setzten wir die Erste Variation in $\mathcal{L}$ null:
\begin{equation}
  \delta \mathcal{L} = \delta E_\textrm{HF}
  - \sum^{2n}_{i,j} \lambda_{ij} \delta \langle \varphi_i \vert \varphi_j \rangle = 0
\end{equation}

Wir packen im Folgenden alle komplex konjugierten Terme in $\Theta$,
dabei gleicht das $\Theta^*$ stets dem restlichen Term.
\begin{align*}
  0 &= \delta E_\textrm{HF} 
  - \sum^{2n}_{i,j} \lambda_{ij} \delta \langle \varphi_i \vert \varphi_j \rangle\\
  &= \delta E_\textrm{HF}
  - \sum^{2n}_{i,j} \lambda_{ij} \langle \delta \varphi_i \vert \varphi_j \rangle
  - \sum^{2n}_{i,j} \lambda_{ij} \langle \varphi_i \vert \delta \varphi_j \rangle\\
  &= \delta E_\textrm{HF}
  - \sum^{2n}_{i,j} \lambda_{ij} \langle \delta \varphi_i \vert \varphi_j \rangle
  - \left(\sum^{2n}_{i,j} \lambda_{ji} \langle \delta \varphi_i \vert \varphi_j \rangle \right)^*
  &| &\textrm{ \cref{E_HF}}\\
  &=  \sum_i^{2n} \langle \delta \varphi_i \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \varphi_i \rangle
  + \sum_{i, j}^{2n} \left( 
    \left[ \delta \varphi_i \varphi_i \vert \varphi_j\varphi_j \right] 
    - \left[ \delta \varphi_i\varphi_j \vert \varphi_j\varphi_i \right]
  \right) 
  - \sum_{i,j}^{2n} \lambda_{ij} \langle \delta \varphi_i \vert \varphi_j \rangle + \Theta
  &| &\textrm{ \cref{coulomb}, \cref{exchange}}\\
  &=  \sum_i^{2n} \langle \delta \varphi_i \vert \hat{H}_{\text{core}} \vert \varphi_i \rangle
  + \sum_{i, j}^{2n} \left( 
    \langle \delta \varphi_i \vert \hat{J}_j \vert \varphi_i \rangle
    - \langle \delta \varphi_i \vert \hat{K}_j \vert \varphi_i \rangle
  \right) 
  - \sum_{i,j}^{2n} \lambda_{ij} \langle \delta \varphi_i \vert \varphi_j \rangle + \Theta
\end{align*}

Wir faktorisiern nun die Summe $\sum_i^{2n}$ und das $\langle \delta \varphi_i \vert$ aus:
\begin{equation*}
  \sum_i^{2n} \langle \delta \varphi_i \vert \left(
    \hat{H}_{\text{core}} \vert \varphi_i \rangle
  + \sum_j^{2n} \left(
    \hat{J}_j \vert \varphi_i \rangle
    - \hat{K}_j \vert \varphi_i \rangle
  \right) 
  - \sum_j^{2n}\lambda_{ij} \vert \varphi_j \rangle \right) + \Theta
  = 0
\end{equation*}

Da jedes $\delta \varphi_i^*$ beliebig variiert werden kann,
muss der Term in der Klammer für jedes $i$ jeweils null sein für eine Nullstelle.
Wir erhalten die Hartree\-/Fock\-/Gleichungen:
\begin{equation}
  \left(\hat{H}_{\text{core}} + \sum_j^{2n} 
  \left( \hat{J}_j - \hat{K}_j \right)\right)\vert\varphi_i\rangle = 
  \sum_j^{2n}\lambda_{ij} \vert\varphi_j\rangle, \quad \forall i = 0 \dots 2n\nonumber
\end{equation}
Kurz als:
\begin{equation}
  \hat{F}\varphi_i = \sum_j^{2n}\lambda_{ij} \varphi_j, \quad \forall i = 0 \dots 2n
\end{equation}

Durch Matrix-Diagonalisierung erhält man die kanonischen Hartree\-/Fock\-/Gleichungen:
\begin{equation} \label{UHF}
  \hat{F} \varphi_i' = \lambda_i \varphi_i', \quad i = 0 \dots 2n
\end{equation}
Da die $\lambda_{ij}$ hermitesch sind, ist immer eine Matrix\-/Diagonalisierung möglich.
Dabei ist der Fock\-/Operator $\hat{F}$ invariant bezüglich dieser Diagonalisierung
\cite[3.64]{szabo_ostlund_1996}.

\cite[S. 253]{atkins_friedman_2011}
\cite[S. 115-119]{szabo_ostlund_1996}

%================================================
%SPIN-AUSINTEGRIEREN
%================================================
\subsection{Entfernen des Spins}
Es ist möglich den Spin aus unserer Hatree\-/Fock\-/Gleichung zu entfernen,
da wir lediglich Möleküle betrachten,
deren Orbitale stets zweifach besetzt sind mit je einem $\alpha$ und $\beta$ Elektron.
Wir müssen nur für ein beliebiges $\varphi_i$ aus \cref{UHF} umformen:
\begin{align*}
  \hat{F} \varphi_i &= \lambda_i \varphi_i \\
  \hat{F} \psi_i \alpha &= \lambda_i \psi_i \alpha
\end{align*}

Wir integrieren nun beide Seiten der Gleichung,
multipliziert mit $\alpha^*$, über die Spinkoordinate $\omega$.
Wir multiplizieren mit $\langle \alpha \vert$:
\begin{align*}
  \langle \alpha \vert \hat{F} \psi_i \vert \alpha \rangle &= 
  \langle \alpha \vert\lambda_i \psi_i \vert \alpha \rangle\\
  \langle \alpha \vert \left(\hat{H}_{\text{core}} + \sum_j^{2n} 
  \left( \hat{J}_j - \hat{K}_j \right)\right) \psi_i \vert \alpha \rangle &= 
  \langle \alpha \vert \lambda_i \psi_i \vert \alpha \rangle
\end{align*}

$\hat{H}_{\text{core}}, \psi_i$ und $\lambda_i$ sind von den Spinkoordinaten unabhängig und
können außerhalb der Spin-Integrale stehen:
\begin{align}
  \hat{H}_{\text{core}} \psi_i \underbrace{\langle \alpha \vert \alpha \rangle}_{=1} +
  \langle \alpha \vert \sum_j^{2n} 
  \left( \hat{J}_j - \hat{K}_j \right) \vert \alpha \rangle \psi_i 
  &= \lambda_i \psi_i \underbrace{\langle \alpha \vert \alpha \rangle}_{=1} \nonumber\\
  \hat{H}_{\text{core}} \psi_i + \langle \alpha \vert \sum_j^{2n}
  \left( \hat{J}_j - \hat{K}_j \right) \vert \alpha \rangle \psi_i 
  &= \lambda_i \psi_i
\end{align}

Betrachten wir nun den Term für die Elektron\-/Elektron\-/Interaktionen.
Da im Coulomb- und Austausch\-/Operator Spin\-/Orbital\-/Funktion vorkommen und
jedes Orbital zwei Elektronen mit unterschiedlichem Spin enthält, lässt sich die Summe umschreiben zu:
\begin{align*}
  \langle \alpha \vert \sum_j^{2n} \left( \hat{J}_j - \hat{K}_j \right) \vert \alpha \rangle
  &= \sum_j^{2n} \langle \alpha \vert \hat{J}_j \vert \alpha \rangle
  - \langle \alpha \vert \hat{K}_j \vert \alpha \rangle \\
  &= \sum_j^{n} 
  \langle \alpha(1) \vert \langle \alpha(2) \vert \hat{J'}_j \vert \alpha(2) \rangle \vert \alpha(1) \rangle
  + \langle \alpha(1) \vert \langle \beta(2) \vert \hat{J'}_j \vert \beta(2) \rangle \vert \alpha(1) \rangle\\
  &- \langle \alpha(1) \vert \langle \alpha(2) \vert \hat{K'}_j \vert \alpha(1) \rangle \vert \alpha(2) \rangle
  - \langle \alpha(1) \vert \langle \beta(2) \vert \hat{K'}_j \vert \beta(1) \rangle \vert \alpha(2) \rangle
\end{align*}
Wir haben die Terme der Summe mit gleichem Raumorbital kombiniert und
das Spin\-/Integral der Operatoren aus diesen herausgezogen.
Also hängen die modifizierten Operatorn $\hat{J'}_j$ und $\hat{K'}_j$ nicht von $\omega_1$ oder $\omega_2$ ab.
Wir können die Operatoren aus den Spin\-/Integralen entfernen:
\begin{align*}
  &=\sum_j^{n} 
  \hat{J'}_j \langle \alpha(1) \vert \langle \alpha(2) \vert \alpha(2) \rangle \vert \alpha(1) \rangle
  + \hat{J'}_j \langle \alpha(1) \vert \langle \beta(2) \vert \beta(2) \rangle \vert \alpha(1) \rangle\\
  &- \hat{K'}_j \langle \alpha(1) \vert \langle \alpha(2) \vert \alpha(1) \rangle \vert \alpha(2) \rangle
  - \hat{K'}_j \langle \alpha(1) \vert \langle \beta(2) \vert \beta(1) \rangle \vert \alpha(2) \rangle\\
  &=\sum_j^{n} 
  \hat{J'}_j \underbrace{\langle \alpha(1) \vert \alpha(1) \rangle}_{=1}
  \underbrace{\langle \alpha(2) \vert \alpha(2) \rangle}_{=1}
  + \hat{J'}_j \underbrace{\langle \alpha(1) \vert \alpha(1) \rangle}_{=1}
  \underbrace{\langle \beta(2) \vert \beta(2) \rangle}_{=1}\\
  &- \hat{K'}_j \underbrace{\langle \alpha(1) \vert \alpha(1) \rangle}_{=1}
  \underbrace{\langle \alpha(2) \vert \alpha(2) \rangle}_{=1}
  - \hat{K'}_j \underbrace{\langle \alpha(1) \vert \beta(1) \rangle}_{=0}
  \underbrace{\langle \beta(2) \vert \alpha(2) \rangle}_{=0}\\
  &=\sum_j^{n} 2\hat{J'}_j - \hat{K'}_j
\end{align*}

Setzen wir den letzten Term wieder in die urspüngliche Gleichung ein, erhalten wir:
\begin{equation*}
  \underbrace{\left( \hat{H}_{\text{core}} + \sum_j^{n}
  \left( 2\hat{J'}_j - \hat{K'}_j \right) \right)}_{\hat{F}'} \psi_i 
  = \lambda_i \psi_i
\end{equation*}

Dies gilt analog zu einem $\varphi_i$ mit $\beta$ Spin und damit auch für alle $i$:
\begin{equation}\label{RHF}
  \hat{F}' \psi_i = \lambda_i \psi_i\quad \forall i
\end{equation}

Das ist die Hartree\-/Fock\-/Gleichung unter der Bedingung, dass jedes Orbital doppelt besetzt ist.
Diesen Fall \cref{RHF} nennt man Restricted Hartree\-/Fock (RHF) und
den Fall mit Spin\-/Orbitalen aus \cref{UHF} Unrestricted Hartree\-/Fock (UHF).

Wir beschränken uns nur auf Restricted Hartree\-/Fock, wie bereits festgelegt.

%================================================
%ROOTHAAN-HALL
%================================================
\section{Roothaan-Hall}
Um die RHF\-/Gleichungen zu lösen, benötigen wir nur noch einen klaren Ausdruck für die $\psi_i$.
Da die $\psi_i$ Molekül\-/Orbitale darstellen, welche sehr unterschiedlich aufgebaut sein können,
werden diese als Linearkombination von $m$ Atom\-/Orbitalen $\chi_\nu$ repräsentiert:
\begin{equation}
  \psi_i = \sum_\nu^m C_{\nu i} \chi_\nu \quad \forall i 
\end{equation}

Wir setzen diese Darstellung in die RHF\-/Gleichung \cref{RHF} ein:
\begin{equation}
  \sum_\nu^m \hat{F}' C_{\nu i} \chi_\nu = \sum_\nu^m C_{\nu i} \chi_\nu
\end{equation}

Wir haben nun $n$ dieser Gleichungen, je eine für jedes besetzte Raum\-/Orbital $\psi_i$.
Wir stellen nun $n'$ weitere Gleichungen auf, sodass $n + n' = m$ ist.
Wir erhalten dann $n'$ ''virtuelle'' Raum\-/Orbitale, welche keine Elektronen enthalten und
nicht in der Slater\-/Determinante auftauchen.
Durch diese Erweiterung bringen wir die Gleichungen in eine Form,
die sich leicht in eine Matrix\-/Gleichung mit $m\times m$ Matrizen umformen lässt.

Wir definieren die $m\times m$ Matrizen $F$ und $S$ mit den Elementen:
\begin{align}
  \mathcal{F}_{\mu \nu} &:= \langle \chi_\mu \vert \hat{F}' \vert \chi_\nu \rangle\\
  \mathcal{S}_{\mu \nu} &:= \langle \chi_\mu \vert \chi_\nu \rangle
\end{align}

Die Matrix\-/Form der Roothaan\-/Hall\-/Gleichungen:
\begin{equation} \label{roothaan_mtx}
  \mathcal{F}C = \mathcal{S}C\lambda
\end{equation}

\begin{comment}
Im Hartree-Fock-Ansatz wird aus dem Hamilton-Operator, der auf die gesamte Wellenfunktion wirkt, 
ein 1-Elektronen-Operator entwickelt, der Fock-Operator $\hat{F}$.
Da dieser Operator nur auf einzelne Elektronen wirkt, 
kann eine Pseudo-Eigenwerts-Gleichung für jedes Orbital erstellt werden.

Außerdem ist in diesem Ansatz die Elektron-Elektron-Abstoßung nur approximativ behandelt.
Dabei wird vereinfacht für die Repulsionen nur die Abstoßung,
die ein Elektron in einem gemittelten Potential,
das durch die anderen Elektronen entsteht, berechnet.
Für eine genauere Beschreibung müsste die Abstoßung aller
Elektronen-Paare individuell berücksichtigt werden.
TODO Visualisierung.

\subsection{Fock Operator}
- Lösungsweg über das SCF-Verfahren (Matrix-Darstellung, ...)

- Verwendung von Basisfunktionen (Konstruktion der Wellenfunktion)

- Implementierung (größten Probleme: Integral-Evaluierung und
Matrix-Diagonalisierung)

\section{DFT}
- Herleitung (Nur die Idee/Ergebnisse, da wahrscheinlich über
meinem Niveau)

- Konkrete Umsetzung durch die Kohn-Sham-Gleichung (Terme in der
Schrödinger-Glg. + XC-Funktionale)

- Lösung durch FEM + PINVIT (+ LDA)

- Implemtierung über UG4 LUA

Über die Hartree\-/Fock\-/Methode folgen diese Gleichung für jedes Spinorbital:

\end{comment}