\subsection{Hamilton-Operator}
Der allgemeine Hamilton\-/Operator für Möleküle mit $N$ Elektronen und $M$ Atomkernen lautet:
\begin{flalign}\label{hamilton}
  \hat{H} &= -\sum_i^N \frac{1}{2} \nabla_i^2 
            -\sum_A^M \frac{1}{2 m_A} \nabla_A^2
            -\sum_i^N \sum_A^M \frac{Z_A}{r_{iA}}
            +\frac{1}{2}\sum_{i\neq j} \frac{1}{r_{ij}}
            +\frac{1}{2}\sum_{A \neq B } \frac{Z_A Z_B}{r_{AB}}\nonumber\\
          &= \hat{T}_e + \hat{T}_a + \hat{V}_{ea} + \hat{V}_{ee} + \hat{V}_{aa}
\end{flalign}
Dabei steht $Z_A$ für die Ladung des Atomkerns $A$ und 
$r$ für den Abstand zwischen Elektronen und/oder Atomkernen.
\cite[S. 6]{tc2_1}

TODO: erkläre alle Terme.

\subsection{Born-Oppenheimer-Näherung}
Aufgrund des hohen Massenunterschieds zwischen Elektronen und Atomkernen
ist der Einfluss der Elektronen auf die Bewegung der trägeren Atomkerne vernachlässigbar.
Deshalb können bei der Berechnung der Elektronen\-/Wellenfunktion 
die Atomkerne approximativ als statisch betrachtet werden.

Dafür wird der Allgemeine Hamilton-Operator \cref{hamilton} aufgeteilt:
\begin{flalign}
  \hat{H} &= \hat{T}_e + \hat{T}_a + \hat{V}_{ea} + \hat{V}_{ee} + \hat{V}_{aa} \nonumber\\
          &= \hat{T}_a + \hat{V}_{aa} + \hat{H}_{\text{el}} \nonumber\\
  \hat{H}_{\text{el}} &= \hat{T}_e + \hat{V}_{ea} + \hat{V}_{ee}
\end{flalign}
Wir lösen nun die Schrödingergleichung mit dem elektronischen Hamilton-Operator $\hat{H}_{\text{el}}$.
Bei der Lösung dieser wird eine feste Kerngeometrie angenommen, 
die wir bei dem Operator $\hat{V}_{eA}$ verwenden werden. 
Mit der resultierenden Elektronen\-/Wellenfunktionen 
lässt sich dann eine Gesamte Wellenfunktion unter Einbezug der Atomkerne konstruieren.

\cite[S. 11-14]{tc2_1}

\subsection{Variationsformulierung}
Da eine analytische Lösung zur Schrödingergleichung nur in speziellen Fällen existiert
\cite[S. 195]{lewars_2016},
wird die exakte Wellenfunktion durch eine Test\-/Wellenfunktion approximiert.
Es lässt sich zeigen, 
dass die Energie dieser Test\-/Wellenfunktion $E_{test}$ 
immer über der tatsächlichen Grundzustandsenergie $E_0$ liegt.

\subsubsection*{Beweis}
TODO test funktion normiert annahme -> $E_0$ kann dann locker ins integral.
Voraussetzungen:
\begin{enumerate}
  \item Der Hamiltonian $\hat{H}$ hat die Eigenfunktionen $\psi_i^{}$ mit Eigenwerten $E_i^{}$.
  \item Es existiert eine Eigenfunktion $\psi_0^{}$ mit dem niedrigsten  Eigenwert $E_0^{}$.
  \item Alle Eigenfunktion von $\hat{H}$ sind orthonomal zueinander:\\
  $\langle \psi_i^{} \vert \psi_j^{} \rangle = \delta_{ij}^{},\quad\forall i,j$
  \item Die Test-Wellenfunktion lässt sich als Lineakombination der Eigenfunktionen darstellen:
  $\psi_{test}^{} = \sum_{n}^{} c_n^{} \psi_n^{}$
\end{enumerate}
Zu zeigen: $E_{test}^{} \geq E_0^{}$ oder $E_{test}^{} - E_0^{} \geq 0$
\begin{flalign*}
  E_{test} - E_0 
  &= \langle \psi_{test}^{} \vert \hat{H} - E_0^{} \vert \psi_{test}^{} \rangle\\
  &= \int \psi_{test}^* (\hat{H} - E_0^{}) \psi_{test}^{} \,dx \quad &\vert \text{ 4. Voraussetzung}\\
  &= \sum_n \sum_m c_n^\ast c_m^{} \int \psi_{n}^* (\hat{H} - E_0^{}) \psi_{m} \,dx 
  \quad &\vert \text{ 1. Voraussetzung}\\
  &= \sum_n \sum_m c_n^\ast c_m^{} \int \psi_{n}^* (E_m^{} - E_0^{}) \psi_{m} \,dx 
  \quad &\vert \text{ 3. Voraussetzung}\\
  &= \sum_n \left\lvert c_n^{} \right\rvert^2 (E_n^{} - E_0^{}) \int \psi_{n}^* \psi_{n} \,dx 
  \quad &\vert \text{ 3. Voraussetzung}\\
  &= \sum_n \left\lvert c_n^{} \right\rvert^2 (E_n^{} - E_0^{})
  \quad &\vert \text{ 2. Voraussetzung}\\
  &\geq 0 &\qed
\end{flalign*}
\cite[S. 187]{atkins_friedman_2011}\\
%\cite[]{TC2}
TODO Warum Voraussetzungen erfüllt sind, erklären.

\subsection{Beschreibung von Elektronen}\label{section_slater}
Die Form der Wellenfunktion für Elektronen ist in diesem Modell nicht nur 
durch die Schrödingergleichung \cref{schroedinger} gegeben.
Um ein realitätsnahes Bild von Elektronen zu schaffen,
muss die Wellenfunktionen zusätliche Forderungen erfüllen.
Diese unerfassten Eigenschaften sind das intrinsisches Drehmoment des Elektrons,
auch Spin genannt, und die Antisymmetrie der Wellenfunktion
im Bezug auf den Austausch zweier Elektronen.

\cite[S. 265, 270]{levine_2019}

\subsubsection*{1. Spin}
Jedes Elektron verfügt, neben einer räumlichen Ausdehnung, 
auch über einen intrinsischen Spin. 
Ein Elektron kann lediglich zwei Spin\-/Zustände annehmen.
Diese Zustände werden mit den Spinfunktionen $\alpha$ und $\beta$ dargestellt und sind gegeben durch:
\begin{equation}\label{spin_function}
  \begin{aligned}
    \alpha(\omega) &:= \delta(\omega - \nicefrac{1}{2})\\
    \beta(\omega) &:= \delta(\omega + \nicefrac{1}{2})
  \end{aligned}
\end{equation}
mit den Eigenschaften:
\begin{equation}\label{spin_product}
  \begin{aligned}
    \langle \alpha \vert \alpha \rangle &= \langle \beta \vert \beta \rangle = 1 \\
    \langle \alpha \vert \beta \rangle &= \langle \beta \vert \alpha \rangle = 0
  \end{aligned}
\end{equation}

Die Spinkoordinate $\omega$ existiert separat von den räumlichen Koordinaten $x,y,z$.
Deshalb hängt die Wellenfunktion $\varphi$ eines Elektronens von insgesamt vier Parametern ab
und wird als Produkt eines Raum- und Spin\-/Orbitals dargestellt:

\begin{equation}\label{spin}
  \varphi(1) = \varphi(x_1, y_1, z_1, \omega_1) = \begin{cases}
    \psi(x_1, y_1, z_1) \alpha(\omega_1) = \psi(1) \alpha(1)\\
    \psi(x_1, y_1, z_1) \beta(\omega_1) = \psi(1) \beta(1)\\
  \end{cases}
\end{equation}

Zu beachten ist, dass Elektronen nur für die Werte 
$\omega = \pm \nicefrac{1}{2}$ existieren können ($\lvert \varphi \rvert^2 > 0$).

\cite[S. 45]{szabo_ostlund_1996}

\subsubsection*{2. Antisymmetrie}
Diese Forderung besagt, dass eine Elektronen\-/Wellenfunktion im Bezug auf
den Austausch zweier beliebiger Elektronen\-/Koordinaten antisymmetrisch sein muss:

\begin{equation}\label{antisymmetry}
  \Psi(1, \dots, i, \dots, j, \dots, N) = - \Psi(1, \dots, j, \dots, i, \dots, N), \quad \forall i,j
\end{equation}

\cite[S. 45, 46]{szabo_ostlund_1996}

\subsubsection*{Pauli-Ausschluss-Prinzip}
Aus \cref{spin_product}, \cref{spin} und \cref{antisymmetry} folgt,
dass zwei Elektronen mit identischem Spin sich nicht an
den gleichen Raumkoordinaten aufhalten können. Dies ist leicht zu zeigen:

Nehmen wir an, dass zwei Elektronen $i,j$ die selben Raum- und Spin\-/Koordinaten ($i = j$) haben:
\begin{equation*}
  \Psi(1, \dots, i, \dots, j, \dots, N) = \Psi(1, \dots, i, \dots, i, \dots, N)
\end{equation*}
Wir fordern aber auch Antisymmetrie:
\begin{equation*}
  \Psi(1, \dots, i, \dots, j, \dots, N) = -\Psi(1, \dots, j, \dots, i, \dots, N)
\end{equation*}
Es folgt aber:
\begin{flalign*}
  \Psi(1, \dots, i, \dots, i, \dots, N) &= -\Psi(1, \dots, i, \dots, i, \dots, N) \\
  2\Psi(1, \dots, i, \dots, i, \dots, N) &= 0
\end{flalign*}
$\Rightarrow$ Die Wahrscheinlichkeit, dass zwei Elektronen mit gleichem Spin 
sich am selben Ort befinden ist null.

Dieses Phenomen auf Spinorbitalen angewandt bedeutet,
dass zwei Elektronen nicht das selbe Spinorbital besetzen können,
dies nennt man das Pauli\-/Ausschluss\-/Prinzip.
Das resultierende Meiden der Elektronen wird Pauli\-/Repulsion genannt.

\cite[S. 271, 276]{levine_2019}

\subsubsection*{Slater-Determinante}
Um sowohl Spin als auch die Antisymmetrie in unsere Wellenfunktion einzubinden,
wird diese als Determinante von Spinorbitalen ausgedrückt.
Dabei wird pro Elektron ein Spinorbital verwendet.

\begin{equation}\label{slater}
\Psi(1, \dots, N) = 
\frac{1}{\sqrt{N!}}
\left\lvert
\begin{array}{ccccc} 
\varphi_1(1)  & \varphi_2(1)  & \cdots & \varphi_{N-1}(1)  & \varphi_N(1)\\ 
\varphi_1(2)  & \varphi_2(2)  & \cdots & \varphi_{N-1}(2)  & \varphi_N(2)\\ 
\vdots        & \vdots        & \ddots & \vdots            & \vdots      \\ 
\varphi_1(N)  & \varphi_2(N)  & \cdots & \varphi_{N-1}(N)  & \varphi_N(N)
\end{array}
\right\rvert
\end{equation}

Vertauschen wir zwei Elektronen, gleicht das einem Tausch zweier Zeilen
und das Vorzeichen der Determinante ändert sich.
Die Antisymmetrie unserer Wellenfunktion ist gegeben.

Sollten zwei Elektronen das selbe Spinorbital besetzen,
so wären zwei Spalten identisch, wodurch die Determinante verschwindet.
Das Pauli\-/Ausschluss\-/Prinzip ist ebenfalls erfüllt.

\cite[S. 50]{szabo_ostlund_1996}

In unserem Fall ist jedes Raumorbital doppelt besetzt,
weshalb wir $\Psi$ mit nur $n$ Raumorbitalen ($2n = N$) darstellen können:
\begin{equation}
\Psi(1, \dots, 2n) = 
\frac{1}{\sqrt{(2n)!}}
\left\lvert
\begin{array}{ccccc} 
\psi_1(1)\alpha(1) & \psi_1(1)\beta(1) & \cdots & \psi_n(1)\alpha(1) & \psi_n(1)\beta(1)\\ 
\psi_1(2)\alpha(2) & \psi_1(2)\beta(2) & \cdots & \psi_n(2)\alpha(2) & \psi_n(2)\beta(2)\\ 
    \vdots         &       \vdots      & \ddots &       \vdots       &       \vdots     \\ 
\psi_1(2n)\alpha(2n) & \psi_1(2n)\beta(2n) & \cdots & \psi_n(2n)\alpha(2n) & \psi_n(2n) \beta(2n)
\end{array}
\right\rvert
\end{equation}
\cite[S. 202]{lewars_2016}

Wir haben nun eine Beschreibung für die Elektronen\-/Wellenfunktion erhalten,
welche in der Hartree\-/Fock\-/Theorie verwendet wird.